筲箕灣中醫處方烏頭鹼藥丸 七旬翁中毒

筲箕灣中醫處方烏頭鹼藥丸 七旬翁中毒

衞生署本月初接獲一宗71歲老翁的中毒個案，調查後證實他獲註冊中醫劉元鵬處方，服用6粒有高含量烏頭鹼的「十三味鵬鳥丸」中藥丸後，出現中毒病徵。病人一度需入住深切治療部接受治療，現時已經出院。

衞生署指，註冊中醫劉元鵬於西灣河筲箕灣道138號富裕中心18樓2室駐診，建議市民不應服用他處方的「十三味鵬鳥丸」。

根據署方資料，早前接獲涉及烏頭類生物鹼的懷疑中毒個案，該名71歲男病人有長期病患，本月10日因坐骨神經痛向劉元鵬求診，服用6粒其處方的藥丸約4小時後，出現唇周、面部及四肢麻痺。他同日到東區醫院求醫，並需入住深切治療部接受進一步治療，本月16日出院。

化驗證實病人的尿液樣本，及餘下的藥丸樣本同樣含烏頭類生物鹼，其中餘下藥丸經政府化驗所化驗證實烏頭鹼含量高。衞生署之後到該中醫所進行實地調查，發現該中醫於內地購入藥丸，並處方予他直接治理的病人，主要用於關節疼痛及肌肉無力。

署方正繼續調查事件，指至今無接獲其他相關不適報告，並已要求該中醫聯絡病人作醫學監察。衞生署發言人說，烏頭鹼存於多種植物，若不當使用會導致中毒病徵，包括唇周和四肢麻痺、暈眩、噁心、嘔吐、腹瀉、脈搏微弱及呼吸困難等，嚴重者可致命。

點名批評 不如收咗佢個牌

食烏頭魚會唔會有

柒頭翁

信中醫既後果

高手唔出山架，出事果班係自己學藝不精，中醫係無得輸
陣間又會有人話我個朋友睇咗中醫後死過返生

中醫

呢種藥成日同第二種搞亂

錯，會有臭蟲論
大把西醫醫死人